<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--<!DOCTYPE cerveza SYSTEM "cervezas.dtd">-->
<peliculas>
    <pelicula id="1">
        <nombre>La Comunidad del Anillo</nombre>
        <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Comunidad del Anillo.jpg"/>
        <precio>9.99</precio>
        <sinopsis>En la Tierra Media, el Señor Oscuro Saurón ordenó a los Elfos que forjaran los Grandes Anillos de Poder. Tres para los reyes Elfos, siete para los Señores Enanos, y nueve para los Hombres Mortales. Pero Saurón también forjó, en secreto, el Anillo Único, que tiene el poder de esclavizar toda la Tierra Media. Con la ayuda de sus amigos y de valientes aliados, el joven hobbit Frodo emprende un peligroso viaje con la misión de destruir el Anillo Único. Pero el malvado Sauron ordena la persecución del grupo, compuesto por Frodo y sus leales amigos hobbits, un mago, un hombre, un elfo y un enano. La misión es casi suicida pero necesaria, pues si Sauron con su ejército de orcos lograra recuperar el Anillo, sería el final de la Tierra Media.</sinopsis>
    </pelicula>
        
        
        
        <pelicula id="2">
            <nombre>300</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/300.jpg"/>
            <precio>6.75</precio>
            <sinopsis>Adaptación del cómic de Frank Miller (autor del cómic 'Sin City') sobre la famosa batalla de las Termópilas (480 a.C.). El objetivo de Jerjes, emperador de Persia, era la conquista de Grecia, lo que desencadenó las Guerras Médicas. Dada la gravedad de la situación, el rey Leónidas de Esparta (Gerard Butler) y 300 espartanos se enfrentaron a un ejército persa que era inmensamente superior.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        
        <pelicula id="3">
            <nombre>Deadpool</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Deadpool.jpg"/>
            <precio>15.75</precio>
            <sinopsis>Basado en el anti-héroe menos convencional de la Marvel, Deadpool narra el origen de un ex-operativo de la fuerzas especiales llamado Wade Wilson, reconvertido a mercenario, y que tras ser sometido a un cruel experimento adquiere poderes de curación rápida, adoptando Wade entonces el alter ego de Deadpool. Armado con sus nuevas habilidades y un oscuro y retorcido sentido del humor, Deadpool intentará dar caza al hombre que casi destruye su vida.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        
        <pelicula id="4">
            <nombre>El gato con Botas</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/El gato con Botas.jpg"/>
            <precio>5.75</precio>
            <sinopsis>Spin-off de la saga Shrek, &quot;El gato con botas&quot; se sitúa en el tiempo como la precuela de Shrek 2. Mucho tiempo antes de conocer a Shrek, el Gato con Botas emprendió un viaje aliándose con el ingenioso Humpty Dumpty y con la avispada Kitty Softpaws para robar el famoso ganso de los huevos de oro.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="5">
            <nombre>Dumbo</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Dumbo.jpg"/>
            <precio>5.75</precio>
            <sinopsis>Las cigüeñas llegan, como todos los años, hasta un pintoresco circo para repartir los bebés a sus respectivas mamás. La señora Dumbo, una elefanta, descubre que su bebé tiene unas orejas enormes; todas sus compañeras se ríen de él, pero la señora Dumbo lo defiende siempre, hasta el punto de ser encerrada por enfrentarse a todo aquel que se mofe de su retoño. El pequeño Dumbo, maltratado y ridiculizado por todos sus compañeros, sólo cuenta con la ayuda de un minúsculo ratoncito llamado Timothy, que decide hacer de él una estrella del circo.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="6">
            <nombre>El planeta del Tesoro</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/El planeta del Tesoro.jpg"/>
            <precio>5.75</precio>
            <sinopsis>Jim, popular surfista solar, se enfrenta a una cacería intergaláctica de tesoros. En sus manos cae un legendario mapa que le llevará a buscar la fortuna más grande del Universo. A bordo de un &quot;galeón solar&quot;, Jim es el ayudante del cocinero del barco, John Silver (mitad hombre mitad máquina), que le enseña cómo ser un buen explorador del espacio. Jim conoce a un simpático robot llamado BEN (Bio Electro Navegador). Juntos, bajo el mando de la inteligente Capitán Amelia, descubrirán un tesoro inimaginable. Adaptación de la Disney del clásico de Robert Louis Stevenson &quot;La isla del tesoro&quot;.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="7">
            <nombre>Dos rubias de pelo en pecho</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Dos rubias de pelo en pecho.jpg"/>
            <precio>9.75</precio>
            <sinopsis>Dos ambiciosos -pero con poca fortuna- agentes del FBI de color (Shawn y Marlon Wayans) se hacen pasar por mujeres, novatas en la alta sociedad, en el exclusivo complejo Hamptons para investigar un círculo de secuestros. Pero mientras preparan su actuación en el mayor acontecimiento social del año se encuentran que irrumpir en la alta sociedad es mucho más duro de lo que parecía. </sinopsis>
        </pelicula>

        <pelicula id="8">
            <nombre>Colega, donde esta mi coche.jpg</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Colega, donde esta mi coche.jpg"/>
            <precio>8.75</precio>
            <sinopsis>Tras un noche de juerga, dos amigos no recuerdan dónde dejaron aparcado su coche. Su búsqueda significará el comienzo de una serie de sorpresas. Todo empieza cuando los jóvenes Jesse y Chester se despiertan una mañana después de una fiesta muy intensa, pero ninguno de los dos puede recordar qué pasó durante la noche anterior. El coche de Jesse desapareció, y todo parece estar fuera de lugar, así que los dos amigos comienzan la búsqueda del auto y de pistas que les permita reconstruir la noche anterior, aunque a medida que profundizan en los acontecimientos de las últimas veinticuatro horas, la situación se convierte en una salvaje historia que parece extraída de la ciencia-ficción... Una comedia de adolescentes &quot;descerebrados&quot; que aprovecha la ola de cine teen para conseguir otro éxito de taquilla americano.</sinopsis>
        </pelicula>

        <pelicula id="9">
            <nombre>Dos Colgaos muy fumaos</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Dos Colgaos muy fumaos.jpg"/>
            <precio>8.75</precio>
            <sinopsis>Harold Lee (John Cho) se encuentra atrapado en un trabajo de bajo nivel en el mundo de las inversiones bancarias, haciendo horas extra y claramente despreciado por sus compañeros, quienes no se molestan en ocultar que le pasan su propio trabajo para que lo termine el fin de semana. Para terminar de complicar las cosas, no se atreve a hablarle a su atractiva vecina (Paula Garcés) cuando se la encuentra en el portal. Mientras que Harold trabaja, su mejor amigo, Kumar Patel (Kal Penn), hace todo lo que puede para evitar enfrentarse al mundo real, manteniendo su modo de vida ocioso y despreocupado, mientras que simula vagos intentos de ser admitido en la facultad de medicina para seguir la tradición familiar. Buscando un descanso de sus realidades, estos dos afables pringados se relajan delante de la televisión para una fumada de viernes noche, que acaba derivando en un increíble caso de “gazuza”. Al ver un anuncio de una hamburguesería, Harold y Kumar descubren la verdadera misión de sus vidas (o al menos, su misión para esta noche de viernes): deben embarcarse en una increíble búsqueda durante toda la noche y a todo lo ancho de New Jersey, de una hamburguesería que satisfaga sus ansias.</sinopsis>
        </pelicula>

        <pelicula id="10">
            <nombre>Dos Colgaos muy fumaos 2</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Dos Colgaos muy fumaos 2.jpg"/>
            <precio>8.75</precio>
            <sinopsis>Harold (Cho) y Kumar (Penn) viajan a Amsterdam para aprovisionarse de droga. Durante el vuelo, los confunden con dos terroristas islámicos que pretenden secuestrar el avión. Tras arrestarlos, los envian a la prisión de Guantánamo, en Cuba. Allí vivirán situaciones tan desesperadas como surrealistas.</sinopsis>
        </pelicula>

        <pelicula id="11">
            <nombre>Dos Colgaos muy fumaos 3</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Dos Colgaos muy fumaos 3.jpg"/>
            <precio>8.75</precio>
            <sinopsis>Harold y Kumar son ya unos treintañeros. Harold está casado, ha dejado las drogas, y es un ejecutivo de Wall Street que vive en una preciosa casita. Por su parte, Kumar está soltero, vive en la misma casa de siempre, y acaba de perder su licencia médica por fumar marihuana. Tras mucho tiempo la pareja volverá a reunirse cuando un paquete para Harold llegue a su antiguo apartamento, y Kumar se lo lleve a su nuevo hogar. Una vez allí, Kumar quemará accidentalmente el árbol de Navidad plantado por el suegro de Harold, y los dos deberán ir en busca de un nuevo árbol para reemplazarlo.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="12">
            <nombre>El sentido de la vida</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/El sentido de la vida.jpg"/>
            <precio>8.75</precio>
            <sinopsis>Conjunto de episodios que muestran de forma disparatada los momentos más importantes del ciclo de la vida. Desde el nacimiento a la muerte, pasando por asuntos como la filosofía, la historia o la medicina, todo tratado con el inconfundible humor de los populares cómicos ingleses. El prólogo es un cortometraje independiente rodado por Terry Gilliam: &quot;Seguros permanentes Crimson&quot;. </sinopsis>
        </pelicula>

        <pelicula id="13">
            <nombre>Cenicienta 2</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Cenicienta 2.jpg"/>
            <precio>3.75</precio>
            <sinopsis>Cuando La Cenicienta y El Príncipe vuelven al castillo tras su luna de miel, la nueva princesa se encuentra de repente con su nuevo trabajo como esposa Real. Con la ayuda del Hada Madrina favorita y una banda de simpáticos ratoncillos, La Cenicienta y sus amigos descubren que el único camino al éxito es ser uno mismo.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="14">
            <nombre>Beetlejuice</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Beetlejuice.jpg"/>
            <precio>3.75</precio>
            <sinopsis>Un matrimonio de fantasmas (Geena Davis y Alec Baldwin) contrata los servicios de Bitelchus (Michael Keaton), un especialista en asustar mortales, para que ahuyente a los nuevos propietarios de su querida casa Victoriana.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="15">
            <nombre>El diario de Noa</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/El diario de Noa.jpg"/>
            <precio>2.75</precio>
            <sinopsis>En una residencia de ancianos, un hombre (James Garner) lee a una mujer (Gena Rowlands) una historia de amor escrita en su viejo cuaderno de notas. Es la historia de Noah Calhoun (Ryan Gosling) y Allie Hamilton (Rachel McAdams), dos jóvenes adolescentes de Carolina del Norte que, a pesar de vivir en dos ambientes sociales muy diferentes, se enamoraron profundamente y pasaron juntos un verano inolvidable, antes de ser separados, primero por sus padres, y más tarde por la guerra. </sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="16">
            <nombre>El Caballero Oscuro</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/El Caballero Oscuro.jpg"/>
            <precio>20.75</precio>
            <sinopsis>Batman/Bruce Wayne (Christian Bale) regresa para continuar su guerra contra el crimen. Con la ayuda del teniente Jim Gordon (Gary Oldman) y del Fiscal del Distrito Harvey Dent (Aaron Eckhart), Batman se propone destruir el crimen organizado en la ciudad de Gotham. El triunvirato demuestra su eficacia, pero, de repente, aparece Joker (Heath Ledger), un nuevo criminal que desencadena el caos y tiene aterrados a los ciudadanos.</sinopsis>
        </pelicula>

        <pelicula id="17">
            <nombre>El Caballero Oscuro 2</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/El Caballero Oscuro 2.jpg"/>
            <precio>20.75</precio>
            <sinopsis>Hace ocho años que Batman desapareció, dejando de ser un héroe para convertirse en un fugitivo. Al asumir la culpa por la muerte del fiscal del distrito Harvey Dent, el Caballero Oscuro decidió sacrificarlo todo por lo que consideraba, al igual que el Comisario Gordon, un bien mayor. La mentira funciona durante un tiempo, ya que la actividad criminal de la ciudad de Gotham se ve aplacada gracias a la dura Ley Dent. Pero todo cambia con la llegada de una astuta gata ladrona que pretende llevar a cabo un misterioso plan. Sin embargo, mucho más peligrosa es la aparición en escena de Bane, un terrorista enmascarado cuyos despiadados planes obligan a Bruce a regresar de su voluntario exilio.</sinopsis>
        </pelicula>

        <pelicula id="18">
            <nombre>Batman Begins</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Batman Begins.jpg"/>
            <precio>25.75</precio>
            <sinopsis>Nueva adaptación del famoso cómic. Narra los orígenes de la leyenda de Batman y los motivos que lo convirtieron en el representante del Bien en la ciudad de Gotham. Bruce Wayne vive obsesionado con el recuerdo de sus padres, muertos a tiros en su presencia. Atormentado por el dolor, se va de Gotham y recorre el mundo hasta que encuentra a un extraño personaje que lo adiestra en todas las disciplinas físicas y mentales que le servirán para combatir el Mal. Por esta razón, la Liga de las Sombras, una poderosa y subversiva sociedad secreta, dirigida por el enigmático Ra's Al Ghul, intenta reclutarlo. Cuando Bruce vuelve a Gotham, la ciudad está dominada por el crimen y la corrupción. Con la ayuda de su leal mayordomo Alfred, del detective de la policía Jim Gordon y de Lucius Fox, su colega en una Sociedad de Ciencias Aplicadas, Wayne libera a su alter ego: Batman, un justiciero enmascarado que utiliza la fuerza, la inteligencia y la más alta tecnología para luchar contra las siniestras fuerzas que amenazan con destruir la ciudad.</sinopsis>
        </pelicula>
       
        <pelicula id="19">
            <nombre>Casi Famosos</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Casi Famosos.jpg"/>
            <precio>25.75</precio>
            <sinopsis>Homenaje al rock de los 70. Gracias a sus buenas críticas musicales, un adolescente que aspira a ser periodista es contratado por la revista &quot;Rolling Stone&quot; para cubrir la gira de una famosa banda. A pesar de su juventud y de la oposición de su madre, el chico vivirá con los músicos y sus fans una aventura inolvidable. Basada en la propia experiencia de Crowe.</sinopsis>
        </pelicula>
        
        <pelicula id="20">
            <nombre>Avatar</nombre>
            <dibujo ruta="imagenes/catalogo/Avatar.jpg"/>
            <precio>25.75</precio>
            <sinopsis>Año 2154. Jake Sully (Sam Worthington), un ex-marine condenado a vivir en una silla de ruedas, sigue siendo, a pesar de ello, un auténtico guerrero. Precisamente por ello ha sido designado para ir a Pandora, donde algunas empresas están extrayendo un mineral extraño que podría resolver la crisis energética de la Tierra. Para contrarrestar la toxicidad de la atmósfera de Pandora, se ha creado el programa Avatar, gracias al cual los seres humanos mantienen sus conciencias unidas a un avatar: un cuerpo biológico controlado de forma remota que puede sobrevivir en el aire letal. Esos cuerpos han sido creados con ADN humano, mezclado con ADN de los nativos de Pandora, los Na'vi. Convertido en avatar, Jake puede caminar otra vez. Su misión consiste en infiltrarse entre los Na'vi, que se han convertido en el mayor obstáculo para la extracción del mineral. Pero cuando Neytiri, una bella Na'vi (Zoe Saldana), salva la vida de Jake, todo cambia: Jake, tras superar ciertas pruebas, es admitido en su clan. Mientras tanto, los hombres esperan los resultados de la misión de Jake.</sinopsis>
        </pelicula>

    </peliculas>